[TRUMP反蝗] 美國開始要求簽證申請者提供社交網路帳號

2017-06-02發表
文/陳文義

在新版的簽證申請表格中，要求使用者提供5年內使用過的社交網路帳號，儘管使用者可以不填寫這項資料，但可能導致簽證審查緩慢甚至無法受理的情形。

示意圖，與新聞事件無關。
圖片來源:

CBP

繼要求免簽證入境國家的遊客自願提供社交網路帳號以供審核後，美國政府也正式修改了需要申請簽證的國家遊客的申請表格，要求申請者提供過去5年曾使用過的社交網路帳戶，以供審查，實踐總統川普的提高簽證審核標準的政策。

新版本問卷在5月23日被行政管理暨預算局核准後，已經開始生效，即日起需要申請美國簽證的申請者，都會被要求回答所有曾經使用過的護照號碼、5年內使用過的社交網站帳號代稱(下圖所示)、電子郵件、電話號碼，以及過去15年內的其他個人資料，如住址、受雇紀錄、旅遊史等，恐大大增加申請者蒐集資料以及美國政府的審查時間。

使用者可以選擇不填寫這些額外資訊，但申請表上卻警告申請者如果不填寫這些額外資訊，可能會導致個人的簽證申請程序拉長，甚至可能因而不獲受理。

批評者表示，要求申請人填寫過去5到15年的相關資料，不但可能無助於找出可能的恐怖主義份子，卻反而更可能讓記性不好，或難以取得過去資料的申請人無端遭受質疑。移民官員可以依據這些資料以及後續蒐集到的其他資料，作為審核的參考依據，批評者亦認為這賦予了移民官員過大的權力。

美國在2016年底開始，已經悄悄要求38個參與免簽證入境計畫的國家旅客，在申請入境時，提供個人的社交網路帳號。

唔用sns既可以收得皮

以前鬧過美帝既五毛

通通駁回簽證申請

如果真係如你所講，鬧過美帝就等於五毛？正常批評都唔得而bam人visa申請，乜咁美帝而家同小小支那一樣咁玻璃心架咩？

五毛點算？
國民黨親支商人點算

美國就係要玩封閉獨裁比小支那自己反思
下次可以學小支那捉撚晒D私生子上電視認罪
毛澤東講過, 凡是敵人反對的，我們就要擁護，凡是敵人擁護的，我們就要反對！
美國做紳士果時,小支那就做流氓, 咁你想像下美國做流氓既時候, 小支那會做咩